%@metapost:ameriquenord2000.mp
%@Titre: Amérique Nord -- 2000
\par\compo{2}{ameriquenord2000}{1}{
Des amateurs de skateboard construisent un tremplin de 2~m de haut pour pratiquer leur sport. Voici un croquis rapide de leur tremplin.
\\On donne $AH=5$~m ; $BH=2$~m.
\begin{myenumerate}
\item Faire la figure à l'échelle $\dfrac1{100}$.
\item Calculer l'arrondi au centimètre de la longueur $AB$ de la planche.
\item Calculer l'arrondi au degré de l'angle que fait la planche avec le sol.
\end{myenumerate}
}